點為之好嘅漫畫分鏡？

啲人成日話op嘅分差，龍珠嘅好？其實係點睇？我覺得死神幾好

去睇下hunter嘅分鏡
富奸玩分鏡玩到出神入化

連貫性 取鏡角度？

連貫性?

灌藍打山王個場

成班根本唔撚知咩叫分鏡

點好法？有冇得解釋下

鳩貼幾張

粉俠傳

用對話匣黎暗示扯旗

用分鏡黎突出屎忽視線

諗起炎拳呢段,早排個作者都同過無限之住人個作者對談

醉拳小李

海賊王出招永遠都係 拎三把刀出黎擺款 下格係招式名 之後一格已經係敵人背後

最基本清晰俾人想像到成個情境，
角色做咩動作/點走位，
pose型唔型有無feel呢d搞掂上面既基本野再講

其實死神都係 不過死神構圖好過海賊王所以睇落唔辛苦

死神少字 分鏡夠大格 可以好輕鬆咁睇

內容夠豐富所以唔覺大問題？

咁龍珠點好法呢？

咁都無問題?

班垃圾淨係識負皮

笑左

完全冇辦法理解

成班無能毒撚不意外

亞人 自己覺得幾好

屌，負撚夠評未

Lm

連登

海狗玻璃心

所有reply都有負皮

我唔同你講太深理論

根本成班除左一個都無答到點謂之好

簡單黎講做到
1有效交代畫格順序
畫格之間視線引導清晰，邏輯分明
畫格同畫格之間做到連貫性，時間唔會跳太遠又唔會太慢
呢樣關係到成本野可讀性
+
2有節奏既視角引導

鏡頭與鏡頭間既切換有節奏快慢變化的話無疑會增加故事情節既張力，好似一拳場師徒戰個種慢鏡描寫可以有效將緊張感同速度感帶比觀眾
+
3鏡頭語言

用唔同視角鏡頭表現畫面
呢樣最考構圖功力
例如火影岸本識用三點透視畫宏大畫面

4畫格中既主體同事物主次分明
唔會畫多餘既野入去，即係畫面既辨識度
同樣都係為左有好既可讀性

其他個啲咩畫功、跨格、無格、跨頁大圖等等都係各漫畫家各自特色，唔太關事
例如就算係Hunter草稿流一樣能夠做到好分鏡
對話框同文字基本上屬於排版同內容範疇，雖然會互相制約，但唔係好關事，話明分鏡就係講緊點運用鏡頭講故事

文戲分鏡同動態分鏡又係兩回事

動態分鏡做得好既有七原罪、龍珠、一拳、浪客行、無限住人、火影、灌籃、食屍鬼、巨人、亞人

食屍鬼只係動作同赫子畫得一舊舊，係畫功問題，唔係分鏡問題，其實分鏡做得幾好

七原罪特別係展示戰力差個陣做得特別好
傲慢每次出場個鏡頭轉換完全做到個種對侍既張力同強弱對比

講文戲，孤高之人同純真的人唔論畫功，仲識玩意識流
聲之形、致不滅的你、人渣本願呢啲
係文戲分鏡中都做到幾好
例如人渣本願係有內心讀白時，分鏡有
埋交待情緒功能

其實好多都做得好同又有特色

總而言之，同電影分鏡一樣，做好影像構成、節奏、情緒同內容傳達就係好分鏡

小弟不才，以下開放理性討論
負評狗放馬過來

講太少野

痴線

咁你點睇死神？
不過我明嘅，始終仲有藝術成分，好難一概而論，但大致上明白，thanks

你打咁多隻字 不如貼張圖好過啦 睇格野搞到做論文咁 y so toxic

唔通我本本都貼上黎詳講?

想理性討論首先就要係殊相中搵普遍性搵共相，即係就其共通點黎講，例子可以陣間慢慢同你地貼

漫畫唔同插畫電影，要講故事情節基本上一定要分鏡頭進行
即係本本都會有分鏡，就算有藝術性搵客觀好壞標準唔係無可能
例如可讀性

另外我唔係講name呢樣早期野，個種仲係構思階段，我講緊作為成品既漫畫

了解漫畫作畫過程可以睇下爆漫同jump 出個幾本漫畫家教程

咁我想睇下食屍鬼分鏡圖

無睇死神，好悶

但死神D作畫係幾好睇

單格月牙天衝?

所以咪易「睇」

我到依家都覺得死亡筆記係小畑健頂峰

食屍鬼垃圾分鏡
要番睇幾次已經失敗
番睇完都睇唔明垃都不如
動畫分鏡好過漫畫

動畫都係定格打鬥渣

但只至小睇得明 ,已經將個要求降到好低

食屍反而我頂唔順佢變樣變得勁，有時下一話已經認唔到

一拳超人點睇?

好分鏡： jojo 龍珠 幽遊白書 hunter 第一神拳 slam dunk

重製版雕花咁雕

火影有2個畫面好深刻
1.三忍第一次騎住通靈獸互相對侍
2.鳴門修練完趕返去打佩恩
唔知呢啲位算唔算係分鏡

連環分鏡 玩一次就好 打架場面睇一次易明白同感覺到氣勢 光影都唔錯 算勤力級漫畫家，但佢冇自己故仔畫，負責畫果一part可惜

好似係普通跨頁，似係劇情影響居多

火影分鏡最好睇係對白果場打架最出色好有感染力，疾風傳後面不過不失 平平淡淡 都叫易明

單講深刻畫面呢幕最深印象

係都攞帶人vs畑鹿驚個場啦
電影分鏡

動畫版忍界大戰卡卡西打帶土個集，超越漫畫

呢個係岸本最叻嘅一種畫面構圖黎
記得係岸本學自電影嘅取鏡角度
類似叫俯視角咁上下
總知就係由高向下望嘅廣角鏡頭
係漫畫界比人當教科書架，公認冇人用到佢咁好
除左呢種視點之外，畫動作嘅分鏡都唔差
佢會畫到動作流程出黎
而且係讀者可以順暢咁睇得明
腦海浮現到個動作畫面
例如啲體術會清楚睇到拳打腳踢，比人打飛去左邊
呢方面就睇鳥山明更加出色

唔講劇情，淨講構圖分鏡
岸本已經屌打大部分畫家，包括日本最熱嘅海賊王
海賊王啲畫面成日畫到好豐富好多野咁
係就係有氣勢，但係就會好易睇到對眼好攰
加埋佢啲分鏡同對話框排得唔順暢，主體唔突出
例如好少用留白等等技巧，搞到要人搵佢講緊咩
對比下大家就明白岸本嘅分鏡其實做得好好
問題係岸本成日畫回憶殺，口遁，劇情暴走
先上唔到新舊登神台，但佢依然有過人之處嘅

Jump入面叫做新d果堆
《排球》分鏡做得最好
直頭超晒班

海賊好似早期仲做得好，而家畫面好花

分鏡大作浪俠劍心都冇人講，係唔係太舊冇人識

學畫畫既人一定知
岸本個隻叫魚眼透視法或稱5點透視法同3點透視法

玩透視圖黎講井上、小畑健同石田等等好多人技術上都做到
但要有岸本個種迫力仲差啲

岸本最神係唔洗稿同引導線就做到準確3點同魚眼。。。。同韓國速寫之神金政基一樣，係作畫天才

至於電影式取鏡
一定要提亞人同levius，後者連景深模糊都做埋，論型同迫力係近年佳作

想真係睇畫既話

偏插畫向有wlop套鬼刀（插畫+漫畫）

浪客行，漫畫中既藝術品

火影完個陣有出過本畫集，個本簡直係神

收錄左呢張扉頁

睇灌籃對山王個場最後1分鐘

個幾十頁，敢講未來再多十年都無人超越到
無多餘既台詞，用畫面做出個種緊張感
每一滴汗都為左表現呢場大戰

個下擊掌簡直係男人浪漫

森無無，你有冇得罪人，點解個個回都有負評，發生乜事？

唔知呢

睇下龍珠第一次打比達果場
睇下D動作幾流暢

認真 火影嘅戰鬥一定有份
初期有啲scene係水底影返上黎
有啲用魚眼 呢點應該冇幾個漫畫家用過 而岸本係成日用
一個動作拆幾個角度/focus啲細微動作黎畫
啲perspective 畫人畫景都好好
畫村嘅廣角俯瞰

其實我都幾鍾意死神嘅留白 好突出主題

監獄學園同to love

前者係作畫、分鏡同透視黎講都係神級，
個種表情變化實在係

其實好多咸漫都好有技術

正確既人體透視同比例好撚難畫的

佐助畫到成個仔仔咁

監獄學園啲角度又係一流
係連我上關於電影嘅堂 個tutor都拎黎講

聽講有用電腦幫，但咁既技術竟然係用黎畫咸濕搞笑漫，服撚左佢

我敢講係我睇過所有漫畫最撚精彩既一話
無字，無對話，全部用圖畫帶過
直到擊掌果下，
真係好撚震撼，果刻即諗
原來漫畫可以畫到咁

Btw 我覺得好既分鏡就係睇草稿已經覺得個故事好好睇

的確係

早排創意台有巴打將人地故事畫成幾格漫畫，呢個都睇得出好有功力

太長唔quote
其實我覺得跨頁跨格無格呢類係屬於分鏡個類
漫畫個世界唔同電影
電影係用角度 場景佈置黎引導你睇嗰一秒/嗰一個鏡頭個導演想你睇到嘅野
而漫畫由於係可以一眼睇到好多內容
跨頁跨格無格格嘅擺位嘅運用就係令受眾睇到個畫家想你睇嘅次序

唔係講啲咩 海賊王嘅排版係有啲令我唔知下一格要睇邊格或者邊一個對話框

死亡筆記啲分鏡係大場畫

雖然係有一半係吹奏，但都分析得幾合理

太耐無睇，我記得劍豪生死鬥、沙村廣明套血償金，井上套real同早期零秒出手
吹奏神作既post鋼煉竟然無人講
少女不十分，誠如神之所說，美俘，魂環，陸道，夢幻島，天空侵犯

呢啲上得榜首既都有一定實力

講起作畫靚但分鏡差有寺田克也套大猿王
我屌你老母真係睇唔撚明

唔係吹奏，全部都係事實

竟然召喚左黎特巴打出黎

Agger
螺旋丸對千鳥之類嘅壓迫感真係睇到
第一眼望落去 首先focus嘅係面部表情
第二眼見到嘅係招式
好快速就搵到焦點知到呢一格想點同畫緊乜

松本大洋 Sunny 第一話

跨頁其實應該算
特別你揸本漫畫上手跨唔跨頁其實表達出黎係唔同
不過你老味死神後期個D我諗佢真係打算用黎拖話數多過真係有用

當年睇佢畫到啲忍者喺樹上跳嚟跳去已經當佢神咁拜
講開又講岸本用蒙太奇又係有一手

以下為一篇以數據分析小畑健分鏡成份既技術型「論文」

如何评价小畑健的分镜？

其中有提到對話框同文字都係分鏡中起到引導作用，亦都係分鏡既其中一部分，但我個人認為，係會以畫面為主既作品好似死神、sd、浪客行呢啲會用圖講故事既作品上並唔適用，即假如文字既重要性係隨作品性質同情節而變化的話，咁對尋求普遍又客觀地「好」既分鏡標準係唔多關事，亦因為咁樣，做好文字同對話框既排版都代表同取締唔到所有分鏡既任務。

至於上面提到跨頁都係分鏡
無錯，係呢點上，安排跨頁落去都係分鏡工作既一部分，但係咪代表有安排跨頁就必然=好既分鏡？
明明有好多作品甚少使用跨頁、跨格，但仍然比人認為係好分鏡，例如七原罪都唔係頁頁用跨頁，咁就證明其實跨頁並唔係好分鏡既條件，更可能係好睇、美觀呢啲感官享受上既條件，所以先有需要用到跨頁去表現。火影既跨頁就每次都好靚了，但分得好唔好就係另一個問題了（當然係超好），我都提過一個例子大猿王，靚，但係分得唔好，證明係兩個問題黎。

之所以我會講可讀性係因為我同該分析既作者一樣唔想將分鏡既好壞講得太感受導向而變成主觀感覺問題

綜上，所以我將呢幾樣野排係其他，但因為同樣係漫畫既一部份一定有牽連，所以我先用「唔係太關事」去反襯翻自己係講緊好分鏡最起碼應該有既4個條件，而唔係傾緊何謂好既文字排版。

講起第四個，通常人地屌op就係屌緊呢樣，畫面太多野了，主次唔分明就好亂，
莫講話讀，睇到都覺亂，攝影構圖學都會教你影人像要有主次。。如果唔係分主次既任務就會落到觀者手上，消耗觀看者精神資源，呢個道理係基於人既認知習慣黎認證的，所以你話可讀性呢樣野點會冇好壞可言。同樣道理，表達能力強既人一定識強調重點，唔兜圈，所以分鏡中對畫格輕重既選擇同作者表達能力係掛勾

第三個，鏡頭語言可以另開文章再講，呢代漫畫越黎越著重呢樣野，食屍鬼、亞人、浪客行可謂

講起上黎分鏡呢樣野有啲似寫文既時候點隔行點落標點符號點落表情符號，有觀感節奏可言，又有合不合理可言。睇過高手用wts溝女就明。

再再另外，死筆既name同漫畫正稿分鏡係邊個畫，我冇坐係隔離睇住佢地畫，點知姐

非本科專家，學藝不精的話
有錯歡迎指教

認同

跨格同非標準分格呢兩樣都唔係個個識用同用得好

暫時當係富奸岸本佢地少數人特色、特技啦

我發現個post係有負評撚
不如擺低下意見

個個留言都係負評

海狗駁唔到淨係識留負評

你呢個火影撚
利申 火影撚

食屍鬼d分鏡狗都唔屌 睇完仲要自己腦補

係，好痴線，明明其實幾有趣

不過我同fd傾，佢話其實睇劇情多，電影先多留意分鏡

唔怪得當年睇到我欲罷不能，真係好精彩，後期都有想抄佢整話無言，，但冇辦法超越

家陣可以同其他神台並列啊

動感無 張力無 每格動作跳得大

都係覺得畫功問題 打交同有時交代係1999
但張力係夠 再加人物描寫 同文學味 收貨鳥

咁係好睇過火影海賊王死神依堆垃圾既

分鏡牙清 講構圖都輸晒比其他啦

噬謊者

唔係講緊劇情啊

金木兩場打有馬不知幾好睇

火影最尾佐鳴大戰

起碼最少睇到角色動作，背景，表達到成個畫面發生緊咩事
睇東京食屍鬼我成鳩日都睇唔明佢啲打鬥動作係點

得一場好睇有撚用咩 成套野d分鏡9成垃圾

認真講打鬥分鏡真係好差 動作差 分鏡差
但非打鬥劇情又做得算正正常常

其實佢有時細格係無完整畫哂一個人物出黎，變左速寫feel，唔知係咪用細左稿紙定懶定急所以先難明，但其實我呢啲睇慣人體既人係睇佢動作同流程分辨上係無咩問題，頂多都係加啲想像力，講難辨認人物，其實佢有交代人物特徵的，不過要自己留意了，反而我最不滿係瀧澤爆赫者個頁，黑色一舊邊到係頭都分唔到個種作畫

其實仲有一點，係畫風同作畫方法都會影響到
佢個種用針筆定唔知係咪g筆既快速描線畫圖方法係難畫好似火影同門小雷個種一筆過既勾線，缺點特別係角色輪廓線會斷斷續續，但優點都好明顯，呢種手法好適合黑暗向作品，對於表達不安、燥動、淩亂感同碎形係好有效同好適合，但對動態畫面黎講實在會造成表現形狀上既不便，好多時石田佢會直接塗黑就算
都係個句，呢啲係關於風格特色既取捨黎

所以我認為係作畫問題

仲有睇得出佢畫自己鐘意既重點角色同驚喜位係特別用心，跨頁同全頁既3點同魚眼都carry到

只能夠講佢著墨點同用心位有好大偏重偏好，我認為佢係構圖、分鏡既藝術性同合理性已經合格有餘，根住落黎係睇佢做唔做到大師級既匠心，細心畫好每個畫面，作為石田代表作的確係好標青，否則富奸點會欣賞佢仲比佢作希索加外篇

石田畫技勁起上黎係插畫家級別
睇佢畫有馬同書封，一眼望就驚豔到人想睇，就知佢作為插畫家同漫畫家既感染力幾強

連插畫家都比人睇小埋...

lm

個種作畫方法係有藝術性同抽象畫天份既人偏好既畫法黎

levius其一，富奸都一樣，特別係幽白時期

呢種線條同畫風可以講係佢地思維方式既體現

可以睇到富奸係比人感覺上係比較理性冷靜一點，後期選舉篇，畫風變化大到唔覺得係以前既富奸，可以睇到好明顯富奸係變化系

呢兩個人既天份好適合處理以下呢種畫

以上係畫圖jj直覺得出既結論

呢樣可能離題得遠
但真係要攞例子講，點解佢係一個好既插畫家

你睇下成個p站，我有高級會員，搜出黎既食屍鬼同人作只有不到5%既作品能夠做到原作既感染力，呢樣就係佢強既地方
比你臨摹都臨唔到精髓
佢啲書封就算投稿去世界級插畫交流網
都一定能夠收一大圈fans

更加唔好講佢係思想、人體、時裝、建築、物理效果、女體了解高班過幾撚多人

咁樣既畫圖技術都唔夠稱為插畫家級數？
未免太睇少呢種漫畫家

不過話說，景呢樣野可能助手畫，就算係，我信石田本人應該都係carry既

有你依個fan 石田在天之靈都會感到相當安慰

點睇岡gon?

屌你睇下食屍鬼動畫除左頭集，畫成點

我已經見過好多張畫係臨摹白髮金木反殺壁虎啪手指個格
但係得幾張睇得入眼

所謂唔夠格，對比一下就知

食屍鬼前期仲會用粗線勾輪廓，但如果re篇繼續用呢種畫法去畫就做唔到個種陰暗feel，re之後表情動作都進步左

佢係有料到怕咩講怕咩讚，好似班友仔咁撚廢淨係識負評咩

一野斬落去 動態畫成靜態咁 漫畫家不下插畫家

斷劍喎，想有幾大力量幾大速度感

呢一段就係要表現緊有馬咁撚神都無計可施既無力咁，你唔cap再早啲？

仲有動態畫成靜態根本唔係問題
有打擊效果同效果聲字一樣可以暗示場面為動作場面，有啲野係人地做左但你睇唔到唔代表無

斷劍同速度感有咩關係? 你隻腳跛架

最欣賞都係山王vs 湘北
睇咁多次震撼咁多次
真係可以帶到成個氣氛

死神就可能個故事太差
就算d 畫畫得靚
都唁知做緊乜鳩

你個腦跛架
物體質量同揮舞範圍已經有差啦
自己揸起把刀試下
短刀斬擊力邊夠正常長刀黎
更何況有馬把野咁大
就算斷左之後輕左斬快左，攻擊力都一定減啦
更何況斬擊軌跡已經細左，畫細左軌跡睇落唔夠動感都好正常

呢張更加唔知你貼黎講咩，岸本出過幾本畫集你知唔知

淨係識回表情符號我夠識

你成日指出D完全唔關事既野 都唔知你想點 問你點解可以並列又可以由分鏡東拉西扯到插畫 又話你係畫圖既 所以好了解 話依張好有技巧 果一張又點有藝術性 話動態你又造靜態都無問題
張圖就3個人 3個人企同一格 但係有3個動作 3個動作帶出黎既訊息講佢地黎到既時間快慢 我係完全唔知你成日打一大段字出黎東拉西扯究竟想表達D乜野優越感出黎比人睇 岸本畫過畫集又點?係咪得你一個先知 又想showoff d乜?

你咪撚on9啦，攞優越感我洗係到攞？
唔撚關事？你話佢地唔係插畫家級數丫嘛，我咪用證明佢地技術同表現力有理由稱為插畫家，話題又唔係我拉開既，我講得既野全部有理由支持。係咪東拉西扯我認為唔係。

佢地唔係 邊個佢地啊 我由頭到尾都話東京喰種分鏡垃圾wor 又扯邊個出黎啊?

除左亂鳩話人東拉西扯同也吔文吔武

你仲提供左啲咩論點出黎？

自己講咩都唔記得？

我貼圖 貼例子 比喻
你話唔係咪唔係囉 唔通我要話係黎應你咩

咁點啊?關岸本咩事啊? 你識唔識睇字?

咁樣分鏡都垃圾
你叫op撚情何以堪

又扯OP啊?

所以我咪話唔撚知你貼黎做咩，野又唔講清楚
咁咪唔好講岸本囉

講翻食屍鬼好未

屌你真係on9,唔拎其他/早期作品對比點有高下分

我貼張圖係想指出動作個差距wor 點解你會覺得我係到踩低緊岸本？究竟你點諗野架 我貼出黎 自己唔識就係到亂屌

將成個討論層次拉撚低哂

一大塊

ching好高汁
支持你咬撚死上面個戇鳩仔

你咪拉低晒成個討論水平囉
比你喰種比嬴左OP又點? 你覺得OP家陣已經好好? 海軍鬥水兵啊?
連OP D打鬥 你食塵都跟唔上啦

因為你前文既唔認同令我覺得岸本張圖係作為例子說明插畫問題，明明就係你話題交代不清，我當你講緊插畫問題都好正常

其實你成個討論都唔係quote人地講D野啦 全部都九唔搭八 你中學畢業未啊大畫家

插畫?我貼張漫畫中既一格分鏡出黎 你當左做插畫啊 既然你要咁樣諗咁樣睇 咁就真係唔好意思啦

笑撚死人，重睇啦

心平氣和討論啦 唔洗以笑遮醜wor

你鍾意咬住個誤會唔放，我又唔會阻你，咁入翻正題囉，食屍鬼作者畫插畫冇料到咩

唔講插畫都得

你覺得分鏡邊到有不足呀

長篇大論東拉西扯
勁起上黎 插畫家
點樣眨低插畫家 你咁有藝術性不如你自己諗下啦

你盲架問分鏡邊到不足?

要番睇一次已經不足
番睇完都睇唔明做咩鳩已經垃圾
望D打鬥食種係垃圾好難明
我估佢應該會進步既

你慢慢單機

畢加索睇漫畫 我唔通要話你唔着咩

你話我自己單機 唔通我話你敗走 拎埋個尾彩咩

希望會越畫越進步啦 不過有D人呢 就難D了

有時我覺得有啲格分得太細唔適合畫動作畫面，局住咁細格係難閱讀啲，所以我唔推薦用手機睇呢套野，好多時字都太細
，的確係缺點黎，可能都經取捨過先咁做
，呢樣就唔知了

佢肯定係A0死毒撚

#抽水要講明

點解會變左罵戰 同keep住每個留言有負評

呢種？

唔洗理，欣賞下佳作好過

呢種係動畫分鏡？